// Quiz data for Medienscouts app
const quizData = [
  {
    question:
      "Wie heißt das ehemals als „Twitter, Inc.“ bekannte Unternehmen <br>seit März 2023?",
    answers: ["X Corp.", "Y Corp.", "XY Corp.", "Z Corp."],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Wer war der „Erfinder“ von Android?",
    answers: ["Hattie Abner", "Zack Milo", "Andrew Rubin", "Gerry Tristram"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Wer ist der „Erfinder“ von Blender?",
    answers: [
      "Stephen Poplawski",
      "Ton Roosendaal",
      "Joseph Niepce",
      "Ibn al-Haytham",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Wer hat im Oktober 2022 Twitter aufgekauft?",
    answers: ["Mark Zuckerberg", "Donald Trump", "Bill Gates", "Elon Musk"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Wer hat WhatsApp gegründet?",
    answers: [
      "Ben Cum, John Cegtion",
      "Jan Koum, Brian Akton",
      "Elon Musk",
      "Mark Zuckerberg",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Wer hat das „Zen of Python“ verfasst?",
    answers: ["Mohammad Hurst", "Tim Peters", "Tracy Sutcliffe", "Rodney Bull"],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Was ist der meist gelikete Post auf Instagram?",
    answers: [
      "Ein Bild von einem Ei",
      "Christian Ronaldo mit <br>seinem Sohn",
      "Lionel Messi beim Feiern <br>des Welttitels",
      "Kylie Jenner mit ihrer <br>Tochter",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Wer hat die meisten Follower auf Tiktok?",
    answers: [
      "Die Elevator Boys",
      "Charli D'Amelio",
      "Khabane Lame",
      "Bella Poarch",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was ist Satire?",
    answers: [
      "Die schlimmste Form <br>von Fake news",
      "Die Wahrheit",
      "Falsche Aussagen, die auf <br>Probleme Aufmerksam machen",
      "Nachrichten von einer <br>großen Zeitung",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Meine Accounts sind besonders sicher, wenn..?",
    answers: [
      "ich ein einfaches Passwort nutze, <br>das ich mir aber gut merken kann.",
      "ich ein Passwort nutze, dass aus einem <br>langen Wort und einer Zahl besteht.",
      "ich zusätzlich zum Passwort noch die <br>Zwei-Faktor-Authentisierung nutze.",
      "ich ein Passwort nutze, dass aus einem <br>langen Buchstabensalat besteht.",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Welche Abkürzung steht für die Angst, etwas zu verpassen?",
    answers: ["FOMO", "FTFY", "FWIW", "FYEO"],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Wann sind Informationen aus dem Internet vertrauenswürdig? Wenn..?",
    answers: [
      "die Verfasser*innen über <br>18 Jahre alt sind.",
      "sie von meinen Freund*innen <br>geteilt wurden.",
      "die Information aus einem Video <br>stammt, denn diese lassen sich nicht <br>fälschen oder manipulieren.",
      "die Information aktuell und auch <br>auf anderen offiziellen Seiten zu finden ist <br>sowie eine seriöse Quelle für den Inhalt angegeben ist.",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist das sogenannte „Phantom-Vibrations-Syndrom“?",
    answers: [
      "Ein Anruf von einer unbekannten Nummer.",
      "Wenn ich mir einbilde, dass mein Handy <br>geklingelt oder vibriert hat, <br>obwohl das nicht der Fall war.",
      "Ein defekter Vibrationsmotor am Handy.",
      "Eine Funktion, mit der ich individuelle <br>Vibrations-Muster für mein Handy einstellen kann.",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Was ist der Unterschied zwischen der USK und der PEGI?",
    answers: [
      "Die USK legt Altersbeschränkungen <br>für Videospiele in Deutschland fest. <br>Die PEGI entscheidet, welche Spiele auf dem Index landen.",
      "Die USK legt Altersbeschränkungen <br>für Videospiele fest, die PEGI für Filme.",
      "Die USK legt Altersbeschränkungen <br>für Videospiele in Deutschland fest, die PEGI für Europa.",
      "Die Alterseinstufungen der USK geht nur <br>bis 18 Jahre, die der PEGI bis 21.",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was ist „Funk“ auf YouTube und Co.?",
    answers: [
      "das Unterhaltungs- und Bildungsprogramm <br>der öffentlichen Rundfunkanstalten <br>speziell für junge Menschen",
      "eine neue Tanzvideo-Challenge",
      "ein Dienst, mit dem man <br>Privatnachrichten an andere <br>Streamer schreiben kann",
      "eine Funktion, die dich <br>über neue Videos deines <br>Lieblings-Streamers informiert",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Im Zuge welches Ereignisses wurde der Begriff „Fake News“ <br>häufiger erwähnt?",
    answers: [
      "Wahl von Donald Trump zum US-Präsidenten",
      "9/11",
      "Erste Mondlandung",
      "Vietnamkrieg",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Rooten und Jailbreak – Was ist das?",
    answers: [
      "zwei coole free-to-play App-Games.",
      "das hat etwas mit den Zugriffsrechten zu tun",
      "Sicherheits-Apps für Android bzw. iOS.",
      "Drahtlosschnittstellen für Android bzw. iOS",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Mich hat eine unbekannte Nummer angerufen, also..?",
    answers: [
      "rufe ich sofort zurück.",
      "checke ich die Nummer über Google, <br>bevor ich zurückrufe.",
      "checke ich die Nummer über Google, <br>nachdem ich zurückgerufen habe.",
      "leite ich die Nummer an meine <br>Freund*innen weiter. <br>Vielleicht wissen sie, wer mich angerufen hat.",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Der Begriff „Social Engineering“ beschreibt..?",
    answers: [
      "eine Multiplayer-Kategorie in Games.",
      "wie man leicht irgendwo einbrechen kann.",
      "z.B. Fake-Videos, die von Promis erstellt werden.",
      "z.B. Mails, in denen sich ein Absender <br>als jemand ausgibt, der er nicht ist.",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Ich möchte mein altes Handy verkaufen. Daher werde ich..?",
    answers: [
      "meine Daten einfach löschen.",
      "mein Handy auf Werkszustand zurücksetzen.",
      "alle Kontoverbindungen entfernen und es <br>auf Werkszustand zurücksetzen.",
      "meine Daten auf einem Speichermedium sichern, <br>alle Kontoverbindungen entfernen und es <br>auf Werkszustand zurücksetzen.",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Unter dem Begriff „Doomscrolling“ versteht man..?",
    answers: [
      "eine Handverletzung, die durch übermäßiges <br>Scrollen mit dem Daumen hervorgerufen wird.",
      "das Surfen im privaten Browser-Fenster.",
      "das Scrollen im Darknet.",
      "das endlose Scrollen durch negative <br>Nachrichten und damit die übermäßige, <br>zwanghafte Beschäftigung mit ihnen.",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist „Cybergrooming”?",
    answers: [
      "(meist) sexuell motivierte Kontaktanbahnung im Internet",
      "das Aufhalten im Darknet",
      "das Gleiche wie Cybermobbing",
      "intensive Pflege von Online-Bekanntschaften",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Die Netiquette ist..?",
    answers: [
      "ein Internettrend aus Frankreich",
      "eine Internetcommunity",
      "eine Verhaltensrichtline im Internet",
      "ein Online-Kompliment",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Woran erkenne ich eine sichere Webseite?",
    answers: [
      "sie fragt mich nicht nach Cookie-Einstellungen",
      "die Datenschutzerklärung garantiert, <br>dass die Webseite sicher ist <br>(diese Info finde ich meist beim Impressum)",
      "an einer sicheren Verschlüsselung <br>(in der URL steht dann „https“ und ein kleines <br>„Schloss“-Symbol wird abgebildet)",
      "die ersten Ergebnisse der Google-Suche <br>sind die sichersten",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was versteht man unter Clickbait?",
    answers: [
      "Das ist eine andere Bezeichnung für „Fake News“. <br>Dahinter verbergen sich Falschmeldungen, <br>die Aufmerksamkeit erregen sollen.",
      "Clickbait soll durch besonders <br>reißerische Überschriften neugierig machen und <br>zum Anklicken eines Posts oder eines Videos verleiten.",
      "Durch Clickbait sollen Daten von Besuchern <br>einer Webseite abgefangen werden.",
      "Als Clickbait bezeichnet man den <br>Button am Ende eines Artikels, <br>der zum Teilen auf Social Media anregen soll.",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Was sollte man mit Kettenbriefen tun?",
    answers: [
      "einfach löschen",
      "weiterleiten, um andere zu warnen",
      "in anderen sozialen Netzwerken teilen",
      "ernst nehmen und befolgen",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Wie viel Prozent der 12- bis 19-Jährigen besitzen laut JIM-Studie <br>2019 ein eigenes Smartphone?",
    answers: ["75%", "93%", "53%", "84%"],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question:
      "Was hilft langfristig nicht dabei, ein gutes Maß für die <br>Smartphone-Nutzung zu finden?",
    answers: [
      "Regeln für Bildschirmzeiten",
      "Gespräche über Smartphone-Nutzung",
      "Routinen in der Familie",
      "Strikte Verbote",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Welche Intention steckt meist hinter Fake News?",
    answers: [
      "Likes und Follower gewinnen",
      "in der Journalismus-Branche Fuß fassen",
      "Verunsicherung stiften oder <br>Stimmung gegen eine Sache machen",
      "gar keine Absicht",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was ist KEINE Anlaufstelle für den Jugendschutz in Internet?",
    answers: [
      "Unterhaltungssoftware Selbstkontrolle (USK)",
      "Kommission für Jungendmedienschutz (KJM)",
      "Bundeszentrale für Kinder- <br>und Jugendmedienschutz (BzKJ)",
      "Freiw. Selbstkontrolle <br>Multimedia-Diensteanbieter (FSM)",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Welches Kriterium ist für gute Nachrichten NICHT wichtig?",
    answers: [
      "Sensationsgrad",
      "Objektivität",
      "Vollständigkeit",
      "Aktualität",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Was sollten Nutzer*innen tun, wenn sie einen Beitrag als <br>Fake News identifiziert haben?",
    answers: [
      "Ihn ignorieren und weiterscrollen",
      "Die Urheber kontaktieren",
      "Ihn bei den Plattformbetreibern melden",
      "Einen „Daumen nach unten“ geben",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Wobei helfen gute Jugendschutz-Apps?",
    answers: [
      "Kontrolle von Postings und Surf-Verläufen",
      "Entwicklung von Medienkompetenz",
      "verringern Risiken bei der Gerätenutzung",
      "100 %ige Sicherheit von mobilen Geräten",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Worüber verbreiten sich Fake News am schnellsten?",
    answers: [
      "über Printmedien und Nachrichtenportale",
      "über Fernsehsender",
      "über soziale Netzwerke und Messenger",
      "über Face-to-Face-Kommunikation",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Was ist das beliebteste Soziale Medium der Deutschen Jugendlichen?",
    answers: ["Facebook", "WhatsApp", "TikTok", "Instagram"],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question: "Ab welchem Alter darf man WhatsApp offiziell nutzen?",
    answers: ["12 Jahre", "14 Jahre", "16 Jahre", "18 Jahre"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Für welche Summe hat Facebook Whatsapp 2014 gekauft?",
    answers: ["14 Mio. €", "140 Mio. €", "1.4 Mrd. €", "14 Mrd. €"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question:
      "Wie nennt man die bei Messengern übliche Verschlüsselungs-Methode?",
    answers: ["Ende-zu-Ende", "SHA-256", "argon2id", "Cäsar-Verschlüsselung"],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Welches Profilbild sollte man in Sozialen Medien am ehesten verwenden?",
    answers: [
      "Das Ortsschild seines Wohnortes",
      "Ein cooles Bild von sich selbst",
      "Ein Foto der Schule",
      "Einen süẞen Hamster",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question:
      "Wie viel Prozent der deutschen Jugendlichen (12-19 J.) geben an, <br>dass bereits falsche oder beleidigende Dinge über sie im Internet verbreitet wurden?",
    answers: ["6%", "10%", "21%", "42%"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist das sicherste Passwort?",
    answers: ["Passwort", "Baum1234", "MOgj7u9/0idK!", "tmLtUkWfaJfkjhq6Xdyp"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was ist Discord?",
    answers: [
      "ein Messenger",
      "ein Onlineshop",
      "ein Internetbrowser",
      "ein Kochbuch",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Wie viel verdient Mark Zuckerberg pro Tag?",
    answers: [
      "ca. 10 Mio. €",
      "ca. 30 Mio. €",
      "ca. 60 Mio. €",
      "ca. 150 Mio. €",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Was ist LinkedIn?",
    answers: [
      "ein Messenger",
      "ein Onlineshop",
      "ein Internetbrowser",
      "ein Soziales Netzwerk <br>für Geschäftskontakte",
    ],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was bedeutet finsta?",
    answers: [
      "fishy Insta(gram)",
      "a fail on Insta(gram)",
      "fake Insta(gram)",
      "Insta(gram) im Darknet",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Wer hat die meisten Follower auf Instagram?",
    answers: [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Instagram",
      "Justin Bieber",
      "Kylie Jenner",
    ],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "Seit wann gibt es Instagram?",
    answers: ["Oktober 2010", "Januar 2009", "Dezember 2011", "August 2008"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Wie heißt der Vorgänger von TikTok?",
    answers: ["TikTak", "Musiclaly", "Tok.Tok", "Musical.ly"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question:
      "Wieviele Minuten verbringt ein durchschnittlicher deutscher <br>Jugendlicher täglich online?",
    answers: ["69", "124", "241", "394"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Wie wird eine Person genannt, die Fake News aus Vergnügen <br>und für Aufmerksamkeit erstellt?",
    answers: ["Troll", "Prankster", "Cyberbully", "NPC"],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question: "YouTube hat eine Plattform für Kinder. Wie heißt sie?",
    answers: ["Kids-TV", "YouKids", "YouTube Kids", "Kids on YouTube"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question: "Wann kam das erste Handy auf den Markt?",
    answers: ["März 1983", "Januar 1990", "September 2001", "Juni 1996"],
    correctAnswer: "a",
  },
  {
    question:
      "Wie heißt eine von Donald Trump 2022 gegründete Social-Media-Plattform?",
    answers: ["Social Truth", "The Real Truth", "Truth Social", "Trump Social"],
    correctAnswer: "c",
  },
  {
    question:
      "Wie nennt man ein gefälschtes Video von einer Person, das mithilfe <br>künstlicher Intelligenz erstellt wurde?",
    answers: ["Fake News", "Fakevid", "VidPrank", "Deepfake"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist ein Social Bot?",
    answers: [
      "Eine Person, die ständig online ist",
      "Ein Programm, das menschliches <br>Verhalten in sozialen Medien simuliert",
      "Ein Programm, das alle meine Apps verwalten kann",
      "Eine Drohne, die coole Fotos machen kann",
    ],
    correctAnswer: "b",
  },
  {
    question:
      "Welche Informationen sollten auf meinem Social-Media-Profil <br>öffentlich sichtbar sein?",
    answers: ["Telefonnummer", "Adresse", "Vor- und Nachmame", "Gar keine"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist keine sicherere Alternative zu WhatsApp?",
    answers: ["Threema", "Wire", "Signal", "Facebook Messenger"],
    correctAnswer: "d",
  },
  {
    question: "Was ist Hate Speech?",
    answers: [
      "Videos von Wutanfällen auf YouTube",
      "Lästereien in Klassenchats",
      "Hassnachrichten, die sich gegen <br>bestimmte Menschengruppen richten",
      "Falschnachrichten in Online-Foren",
    ],
    correctAnswer: "c",
  },
];

export default quizData;
